性價比係唔係蝗語?

前派嗌緊咩咩字詞係咪蝗語個期見到有人話性價比係咪蝗語
個詞語以前未見過，但第一次睇就即刻明(性能同價錢既比例)
以前啲人又點講啲數碼產品值唔值

有大陸人濫用=蝗語

英文好似係price-performance ratio
如果你接字直譯，應該唔係

其實個人覺得好反智
時日變遷，語文都要進步會有新既字詞去形容新事物，例如以前冇偽毒，偽文青咁既詞語。
眼見好多巴打見個字詞係大陸落黎既就屌左先
我睇法係如果一個字詞本身粵語係冇既，就算有個新字詞係比大陸用左先，只要個字詞意思係通順都可以用
但係有薯仔唔用用土豆有多士唔用用吐司個啲就仆街死啦

用抵買/抵玩咪得囉
比乜柒啫

抵買可以係講因為外型，因為贈品等其他因素
性價比就一定係講性能/價錢
意思上涵蓋唔到

成日嘈蝗語既人本身文盲咁既質素, 用字求求其其先會成日都乜柒都蝗語. hit既蝗語可能係傳媒炒左出黎, 但一定低調但都好多人根本係個字本身有需要先會用.

我好多年以前已經有份功課'性價比'去表達一樣野抵買，個陣係高登學返黎既，覺得依個team比抵買依個team語文或功課上係適用啲